有冇人知道加左稅之後 炒窩輪牛熊有咩影響

本身做開幾隻大股嘅牛熊多 爬下格仔。

而家啲牛熊spread(買賣差價）多數係兩個價位平手 加咗稅之後 d大行（發行商）唔知會否在加大個spread 如果係 賺一兩格呢種玩法會gg。

以我所知 大行會為d衍生產品做對沖 不過係唔知對沖到咩程度 涉及買賣正股就會要交稅 依家要加多左稅 自自然然成本就會轉嫁落產品到。

不過又咁 舉個例子 平時騰訊一部分牛熊證 如果計返個槓桿 同買正股比較 你會發覺大行開出黎個spread根本唔足以彌補返要交既稅項。由此我有幾樣嘢覺得。

首先，佢哋根本冇乜做對沖 如果唔係 交稅都交死佢哋。

其次，買牛熊好過買正股 如果大行又冇縮vol 同睇啱方向的話。

又， 好似聽一啲朋友講過 大行做對沖好似可以豁免咗交稅 呢點想要確認一下。

入左行冇耐 都幾擔心加稅嘅情況出現用機炒賺少少係咪已經唔使玩 咁可以早啲謀定後路。有ching知道既話 希望講多兩句 感激

幾時開始加？

未過立法會 預定8月1號開始。

有個藍屍話（唔理政治立場 以金融角度黎講算係okay）
加稅根本就係大陸所期待
主要係減少大陸資金炒港股嘅熱情程度 防止走資。
所以加嘅可能性都幾高

師兄
窩輪牛熊好似不嬲唔洗交stamp

發行商 要做對沖 嗰陣時買正股正路要交稅。
窩輪牛熊可能就係因為咁避免咗雙重課稅。

push